\documentclass[12pt,german,a5paper,twoside,titlepage,openright,onecolumn]{book}
\pagenumbering{arabic}
\pagestyle{headings}

\begin{document}
	\title{Warcraft-3-The-Frozen-Throne-Modifikation}
	\author{Tamino Dauth}
	\date{2010-02-06}
	\maketitle

	\chapter{Vorwort}
	Dieses Buch soll ein großes Spektrum des benötigten Wissens für eine Modifikation des Computerspiels Warcraft 3 The Frozen Throne abdecken. Ich persönlich beschäftige mich seit ca. 2005 mit dieser und habe ursprünglich nur an einfachen eigenen Karten gearbeitet. Dies entwickelte sich mit der Zeit zu Arbeiten an eigenen Modifikationen bis hin zum Schreiben eigener Werkzeuge, die die Modifikation unterstützen sollen.
	In den einzelnen Kapiteln wird teilweise sehr detailliert auf die jeweilige Thematik eingegangen, weshalb sich das Buch auch besonders gut als Referenz eignet.
	Im Appendix finden Sie ein Stichwortverzeichnis, was das Nachschlagen einzelner Begriffe und ihrer Bedeutung nochmals vereinfacht.
	Viele der gesammelten Informationen basieren lediglich auf oft nicht allzu seriösen Quellen des Internets. Da es für mich zu viel Arbeit wäre, sämtliche Informationen auf eigene Faust nachzuprüfen, kann nicht für die Richtigkeit des Buchinhalts garantiert werden.
	Ich hoffe dennoch, dass mein Werk, welches nur durch die Arbeit einer Vielzahl von Personen, welche ebenfalls im Appendix aufgelistet werden, ermöglicht wurde, ein wenig mehr Einblick in das Computerspiel Warcraft 3 The Frozen Throne und somit auch in die abstrakte Funktionalität von Computerspielen und deren Modifikationen gibt.

	\chapter{Blizzard Entertainment}

	\chapter{Warcraft 3}

	\chapter{Warcraft 3 The Frozen Throne}

	\include{game/index}
	\include{editor/index}
	\include{formats/index}

	\appendix
	\chapter{Appendix}
	Dies ist das Appendix.

\end{document}
